天下烏鴉一樣黑！馬來西亞班仆街都係借疫情滿足政治需要

原片：
馬來西亞疫情失控進入緊急狀態 為何遭質疑政治操作？昔日防疫楷模怎麼了【TODAY 看世界】

馬來西亞最高元首蘇丹阿卜杜拉在12號宣布為防止疫情擴散，大馬即日起進入半世紀以來首次緊急狀態，預計8月1號解除。目前大馬確診人數排名東盟第三高，去年九月進入第三波疫情後，確診數字「沒有最高，只有更高」，12月開始每天超過千人，一度衝破單日3千人的紀錄，但不是為了防疫才宣布緊急狀態嗎？為什麼很多大馬人會說，這是「阿巴」(Abah)政治操作嗎？

這個「阿巴」就是現任首相慕尤丁，他這個外號很親民，但是他在國會並沒這麼受歡迎，目前的執政聯盟席次沒過半，而且幾個組成聯盟的政黨隨時都有可能跑票，1月初的時候聯盟中最大咖的巫統（馬來民族統一機構）已經說了，他們覺得不受慕尤丁政府重視，所以想在1月底脫離聯盟，還要求3月就提前大選，反對黨民主行動黨和人民公正黨也都想拉他下台，但不到一週，因為當地的疫情嚴峻，西馬東部和柔佛州又遭遇水災，慕尤丁因此建議最高元首宣布緊急狀態，但也引發了爭議。

緊急狀態的內容包括最高元首有權徵用私立醫院的病房及資源來應對疫情、政府可以授權軍人執行公共衛生相關任務並且加強邊境防禦、逮捕非法入境者，但最重要的就是凍結國會及州議會以及暫停所有選舉，大馬上一次進入全國緊急狀態是1969年「五一三事件」之後，當時華人和馬來人爆發嚴重衝突，上百人死亡才進入為期兩年的緊急狀態，這一次反對黨就質疑疫情又沒有引發社會動盪，有必要動到緊急狀態嗎？就批評慕尤丁是擔心提前大選輸掉首相大位，才動用緊急狀態玩拖延戰術，慕尤丁則是表示這個疫情嚴重，人心惶惶，馬來西亞的經濟禁不起再一次全國封鎖，他也沒有要綁架大選，而且把評估疫情的權力交到獨立委員會手上，由執政官員、反對黨議員及公共衛生專家一起來決定疫情是不是趨緩，能夠安全選舉，他也強調這不是政變，民選政府會繼續運作。

反對黨其實也拿他沒辦法，因為緊急狀態一宣布就是大馬防疫的一環，誰不合作就是危及公眾安全，將面臨處罰。慕尤丁是不是用緊急狀態救政治前途，大家可以自行判斷，不過馬來西亞的第二、第三波疫情很多人認為跟慕尤丁的確很有關係，我們回顧大馬之前的情況，第一波疫情從去年1月底3名新加波入境的中國旅客確診開始，當時控制得還不錯，到了2月中只有22人確診，結果2月27號吉隆坡的大城堡清真寺舉行為期6天的2020年馬來西亞傳教士集會，約1萬6千人參加，外國旅客約1千5百人，其他都是本地人，集會結束之後很多人回國、回家之後就爆發群聚感染，大馬政府才發現「啊！第二波來啦」，之前不是已經有過一波疫情，怎麼還會讓民眾參加萬人大集會呢？因為當時政府的心思根本就不在疫情上，而是忙著發動政變。

全文：

【燕子生命－YouTube機頂盒】
YouTube機頂盒係燕子生命針對在囚手足嘅project，在囚手足能夠接觸外間資訊的渠道寥寥可數，燕子生命會每星期從 Youtube 上挑選唔同種類嘅專題影片製成謄本、印刷做信件再寄到在囚手足手上。歡迎有興趣嘅在囚手足親友亦可自行下載再印刷成信件，網站有更多我哋製作嘅時政、哲學、歷史同娛樂影片謄本可以下載！

在囚手足網上筆友系統

在囚手足支援手冊

俾個正評自己先

好耐冇見過燕女

天下烏鴉真係一樣黑

push

呢排大家都好忙 productivity嚴重下降

疫情都係藉口嚟

燕子手足次次recommend啲channel都好有內容

已經寄出啦

Push

光復連登

係 應該上星期寄 但係漏咗漏洞嚟

支持

pushhhhhhh

應該加返個位俾你哋揀直接標明係寄俾match咗嘅筆友

不過啲台灣channel好多都偏左
好多都係話冇選舉舞弊 特朗普係邪惡嘅化身blablabla

圖片希望可以預覽，up相up到自己到唔知up咗邊張

pish

pushpushpush

可能佢哋對美國嘅現況有太多過度美好嘅幻想

高質片

班人都係盲有個channel專登出段片搵所謂嘅好熟美國國情評論員係到合理化啲舞弊以後唔再整呢個channel啲片

極速上熱門

全靠你哋但係冇人留言 好快會沉

Pish

台灣一般民眾嘅國際視野有啲狹窄，對於外國嘅認知有時停留喺表面，但明明佢哋好多渠道去接觸外國同世界，唔明點解佢哋會咁

你話權力是不是需要制衡嘅野？

生活太安逸

唔關我哋事
係連仔睇中你

有冇台推薦

話之佢地啦, 反正佢地D華人咁鍾意奶共

其實唔止台灣，一個地方啲人生活富足，生活上唔需要點接觸自己國家以外嘅嘢，唔理個世界都好正常

個個國家都想永續抗疫

冇。

可能都係今日冇乜特別post

絕對係，雖然好左，但係人人生而平等，冇人係應該被有權力嘅人奴役

CLS

享樂主義太重，有啲擔心佢哋嘅軍事訓練同兵源質素應唔應付到中共攻台

大條道理去管控民眾

佢哋啲人奶共還佢哋啲人奶共
個政府仆街還個政府仆街

明明所有政府都係暫託，點可以奴役人如同自己私產？

次次你出po 都極速上熱門
你用咩收買咗連仔

有冇台推介

你懂的

似乎馬拉唔適合香港人移民

如果台灣開放外藉軍團，我想join

我好純潔
唔懂呀

有冇台

因為佢食住你 你反抗唔到

嗰邊啲華人都話唔好嚟，佢哋都想移去外國，當地政府對華人歧視好嚴重

所以革命呢味野真係

見其他post啲手足話華人係個邊大學都讀唔到
治安又差

我要打呀共仔

好型

共匪
不過我體能太差，可能要種下田先

華人好唔入唔到馬拉top u,淨係可以讀私立大學，或者去中國，新加坡，同外國大學讀先叫好啲

以疫謀權

因今日開始做自主訓練

支持金鐘連登仔移民馬來西亞 兩千蚊租大屋！

香港都係

上youtube搵吓啲beginners workout at home，慢慢build up吓體能先，唔駛一嚟就太chur

淨係睇間屋幾大租幾平咁去中國都得

而家由西環行落金鐘都腳痛

做多啲運動

唔係得支那有選擇
去非洲都得呀

真係死咗都唔知咩事

大馬人why so weak

仲有 埃塞俄比亞 剛果 尼泊爾 柬埔寨
我唔理啦 一諗到兩千蚊租有大屋住有house
我決定即刻飛過去享受人生
你地慢慢留係香港俾一萬蚊租三百呎啦

睇嚟係鞋嘅問題

好多手足一講移民最concern都係間屋
香港人真係好撚慘 人生得返間屋

新鞋

咩款

留名

最緊要間屋夠大 安全、環境、文化、人種乜都唔緊要！
到時啲女見到我住大屋濕曬 個個都想俾我屌！
我即刻去享受人生先啦

某A字頭跑鞋

想知

推

非洲大草原

如果要買鞋，我推薦ASICS gel 5，真心好著，行好耐都好軟好舒服唔腳痛

洗乜去到非洲咁遠
我去越南呢啲鄉下地方已經可以住大house
兩千蚊有樓梯有花園

ASICS定Adidas

好似唔係我著開果個牌子

其實係幾過癮 人就係應該無憂無慮過生活

日本嘅

應該都好僻下

可以專心種薯仔

香港好少鋪頭有，我都係襯black Friday外國訂返嚟，500有找

踩多幾次應該會好啲，開頭係咁

我波鞋街

僻又點
我唔洗錢都可以做業主
自己係鄉下地方搵地方搭棚起樓
我起夠一萬呎都唔洗錢呀！

你地慢慢係香港交一萬蚊租三百呎啦
我呢啲人生先叫贏家
你地loser

斷估唔係有人咁同你講過掛

大把金鐘連登仔日日咁講
不過咪又係得把口
把口話去越南 馬來西亞
而家咪又留係香港

嗰邊買太貴，去outlet睇啦，大把平貨正嘢，或者外國買都抵，有時做特價連運貨都係400幾一對

蠢咗

我從未見過馬拉狗撐黃絲

波鞋街有時有一兩間乜裝修都冇嘅鋪頭賣到好平啲鞋

驚買到假嘢

最齊outlet嘅地方應該係東涌，紅磡都有間Adidas outlet算大間，杏花新邨都有

啲樓上鋪聽講好多

原來東涌以外仲有outlet 依家先知

lm

其實全世界大部分地方都係咁樣

淨係出左事先派人去洗樓已經知所謂防疫嘥鳩氣

03年對沙士邊係咁㗎
個陣邊會話迫你地去做埋啲on9無撚用既檢測

淨係周街捉老鼠洗乾淨條街
未爆發都係咁洗地尤其後巷
個陣香港前所未有咁乾淨
啲人都唔會亂拋垃圾
A1雖然on9但都唔會好似而家咁一味鳩封
個時停左2個星期課已經開返學
個陣仲要無啲咩 Zm同smartphone

不嬲都覺得呢場疫症.
好多國家根本就唔想佢完.

無搵

依家啲疫苗又話呢樣唔得個樣唔得
有排玩

應該係全香港最多outlet嘅地方，成個商場都係，Channel, Gucci嗰邊都有outlet，係買禮物地方嘅首選

我個銀包

有啲好古惑，一隻真一隻假咁賣，俾你check貨嗰時就俾隻真你，之後再塞隻隻假落去

下次知去邊啦你

紅堪

咩牌子

馬拉政權不嬲仆街

有疫症, 就名正言順用緊急法.
緊急法=執政者大撚晒

唔緊要
求求 幫我搵咗

唔記得咗
淨係知道細個著開、好肉緊、日本嘅、商標係隻跑緊嘅狼

燕子生命

個嗰邊有啲隔涉，好似東涌好啲

希盟被落台之後現大馬政府仲算得上民選政府?

東涌仲遠

都係嘅，我都要搭個幾鐘先到

但值得嘅，成日執到好嘢

4000蚊
何況我又唔用手袋

係大馬做反對黨議員真係慘
蘇丹明明做D違反民主自由人民意願既決定
把口都仲要迫住講daulat tuanku

好睇

佢哋個選舉君主制都幾特別

移民去馬拉果啲

我都買唔起，不過佢附近都有啲平啲嘅鋪頭，好多嘢睇

要買禮物我通常都去嗰邊睇

佢地政府係唔係親中

呢啲國家不嬲都黑開

會同中共合作，但好防備共產主義，都係牆頭草

個個都係有錢搵叫習大大做契爺都仲得

冇錢就契弟，中亞，非洲，亞洲小國都係咁，不過咁先可以確保到國家嘅利益

上年大馬政府設立新部門Jasa(網軍)配合媒體在網上帶風向,讓大眾一直覺得政府沒問題

咁似支共嗰套嘅

統治者理事會?

Wfc about 馬狗

所以有班友仲話移民去馬拉

呼吸自由既空氣